有冇巴打試過自己換偈油

澳洲換一次油要百幾澳紙, 準備自己買油同吸油器換, 有咩要注意? 已經搵到地方收集廢油

係個式到放晒D油, 再倒新油同換油隔 ( youtube好多教學, 跟返車款去SEARCH)

我都係睇youtube學試過一次
唔太難

好, 準備試

1) 首先了解下你架車有無油底螺絲
如果有, 即係可以放, 係車底放, 咁就唔洗吸油器

2) 買定你所需既材料先

- 機油 (度數跟番原裝啦) (預多少少, 睇下你架車用幾多L)
- 機油格
- 漏斗
- 一個大而扁既盆 (如果有油底螺絲可以放的話) / 相反無就要買吸油器

油底縲絲小心扭撻角同滑牙
盡量水平咁扭佢，食住d角，唔好斜

鬆螺絲一般都要用力d, 唔夠力就搵野駁長架撐，用d水喉通都得
上螺絲就細力d，用一般架撐扭到頂盡就得，太大力會滑牙

油同偈油格通常都一齊換
油格小心瀉到周圍係

放完油，換完油格，再入偈油
私家車一般都4升偈油咁上下，隻隻車有d出入
未入油千祈唔好著車，唔係就成副車頭報銷

入完之後，著左車，偈油流埋落油格先可以用油尺度得準

著緊車係度唔準，車會震，d偈油會彈上油尺
一般都係熄車後5分鍾先度得準

千祈唔好貪多偈油，起油尺兩個圈or mark位之間就ok，一般係入到近頂果個圈

利申：汽車機修學徒

唔該咁多巴打解答, 都係準備買吸油器, 車尾箱個jack應該升唔到咁高 同埋個filter係上面, 所以都係嚮上面搞算

有條片，希望幫倒你

感謝

呀係，油格d膠圈搽返d偈油先裝，唔係d膠容易啜著

高質post

未試過唔係自己換咁滯。
自1999年以來咁多部車只俾人換過兩次油

如果以後都會成日自己換油既就趁換油時裝左呢舊野上去

咁你以後換油就快好多同用少左工具。

如果懶手動jack車既話可以考慮買呢舊野(我用緊)

但記住jack起左之後一定要落jack stand

性命猶關，咪慳。

記得check齊唔齊架生先 試過奶野

另外如果油底鏍絲係膠既話記住換個新既上去，仲要跟鎊